% ─────────────────────────────────────────────────────────────────────────────
%  Camilo Enrique Ovalle Cerón — Hoja de Vida  |  Enfoque: Híbrido Dev + IT Ops
%  Idioma: Español  |  Compilar: pdflatex cv-hybrid-es.tex
% ─────────────────────────────────────────────────────────────────────────────
\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{cv-style}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

% ── ENCABEZADO ───────────────────────────────────────────────────────────────
\cvheader
  {Camilo Enrique Ovalle Cerón}
  {Desarrollador Full Stack \textbar{} Especialista IT \textbar{} DevOps}
  {%
    \faLinkedin~\href{https://linkedin.com/in/camilo-ovalle}{linkedin.com/in/camilo-ovalle}
    \quad\textbar\quad
    \faGithub~\href{https://github.com/Camilo-ovalle}{github.com/Camilo-ovalle}
    \quad\textbar\quad
    \faEnvelope~\href{mailto:camilo.enrique.ovalle@gmail.com}{camilo.enrique.ovalle@gmail.com}
  }
  {%
    \faPhone~+57 319-296-6892
    \quad\textbar\quad
    \faMapMarker*~Bogotá, Colombia
  }

% ── PERFIL PROFESIONAL ───────────────────────────────────────────────────────
\section{Perfil Profesional}

Ingeniero de Software y Especialista en Operaciones IT con más de 3 años de experiencia
conectando el desarrollo y la infraestructura en entornos BPO de alta disponibilidad.
Construye herramientas de automatización y aplicaciones web (JavaScript, TypeScript, Python,
React, Node.js, Docker) mientras gestiona infraestructura empresarial (Active Directory,
GPO, Seguridad Cisco, gestión de incidentes). Entregó una herramienta de diagnóstico de
red que redujo el tiempo de captura de logs en incidentes críticos en un \textbf{83\%}.
Certificado en DevOps por la Universidad Javeriana e Ingeniería de Software (7.º semestre).

% ── HABILIDADES TÉCNICAS ─────────────────────────────────────────────────────
\section{Habilidades Técnicas}

\cvskillrow{Desarrollo de Software}{JavaScript · TypeScript · Python · React.js · Next.js · Astro.js · Node.js · Express.js · Tailwind CSS}
\cvskillrow{DevOps y Cloud}{AWS · Azure · GCP · Docker · Git · CI/CD · GitHub Actions · Linux · WSL}
\cvskillrow{Bases de Datos}{PostgreSQL · MySQL · MongoDB · SQL}
\cvskillrow{IT e Infraestructura}{Active Directory (AD) · GPO · Ciberseguridad (Cisco) · Gestión de Incidentes · Soporte Técnico}
\cvskillrow{Herramientas y Otros}{Power BI · Excel · Inglés B2 · Liderazgo · Metodologías Ágiles}

% ── EXPERIENCIA ──────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Experiencia}

\cventry{Especialista IT Sr. / Ingeniero de Software}{Sutherland SGS}{May. 2024 -- actualidad}
\begin{itemize}
  \item Desarrolló \textbf{NDT\_tool}, herramienta de automatización para Windows (CMD/Python)
        que ejecuta diagnósticos de red y exporta reportes estructurados de logs para incidentes P1 —
        \textbf{reduciendo el tiempo de recolección de datos de 30 a 5 minutos (83\%)};
        desplegada internamente en el equipo.
  \item Construyó \textbf{Tab-Limiter}, extensión Chromium (JavaScript/HTML/CSS) que limita
        pestañas y ventanas para reducir el consumo de RAM, CPU y GPU en estaciones de trabajo
        de producción; \textbf{aprobada e implementada operacionalmente}.
  \item Actuó como Punto de Contacto IT principal para 2 campañas cliente estratégicas:
        coordinó despliegues de software, gestionó comunicación con directivos y mitigó
        riesgos de seguridad.
  \item Administró políticas de Active Directory (AD/GPO) y gestionó incidentes a nivel
        empresarial en entornos cliente de alta disponibilidad.
\end{itemize}

\vspace{4pt}

\cventry{Team Manager}{Intouch CX}{Ago. 2022 -- May. 2024}
\begin{itemize}
  \item Seleccionado por alto rendimiento para representar al equipo de Entrega de Servicios
        en reuniones de seguimiento con cuentas estratégicas.
  \item Capacitó y mentoreó a integrantes del equipo en flujos de soporte técnico y atención
        al cliente, mejorando el desempeño general y reduciendo escalaciones.
\end{itemize}

% ── PROYECTOS PERSONALES ─────────────────────────────────────────────────────
\section{Proyectos Personales}

\cvproject{NDT\_tool — Herramienta de Diagnóstico de Red \textbar{} CMD, Python}{https://nw-tool.netlify.app/}
\begin{itemize}
  \item Herramienta de automatización para Windows que ejecuta diagnósticos de red completos
        en un solo comando y guarda reportes con marca de tiempo para análisis en incidentes P1.
        Redujo el tiempo de captura manual de logs en un 83\%.
\end{itemize}

\vspace{4pt}

\cvproject{Tab-Limiter — Extensión Chrome \textbar{} JavaScript, HTML/CSS}{}
\begin{itemize}
  \item Extensión Chromium que aplica un límite configurable de pestañas y ventanas para
        proteger los recursos de hardware en estaciones de trabajo BPO con recursos limitados.
        Aprobada y desplegada en producción.
\end{itemize}

\vspace{4pt}

\cvproject{Dev-Gate — Blog de Tecnología \textbar{} Astro.js, Netlify}{https://dev-gate.netlify.app/}
\begin{itemize}
  \item Blog tecnológico construido con Astro.js y desplegado en Netlify con CD desde GitHub.
        \href{https://github.com/Camilo-ovalle/Qurious-Blog}{Repositorio: github.com/Camilo-ovalle/Qurious-Blog}
\end{itemize}

% ── EDUCACIÓN ────────────────────────────────────────────────────────────────
\section{Educación}

\cveducation{Ingeniería de Software}{Fundación Universitaria Compensar}{Ene. 2025 -- actualidad}
\begin{itemize}
  \item 7.º semestre · Relevantes: Estructuras de Datos, Algoritmos, Arquitectura de Software.
\end{itemize}

\vspace{4pt}

\cveducation{Certificado en DevOps}{Universidad Javeriana}{Dic. 2025 -- Feb. 2026}

\vspace{4pt}

\cveducation{Tecnólogo en Mecatrónica}{SENA}{Ene. 2017 -- Dic. 2019}

\end{document}
